***Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.***
Цикл нужен для того что бы оптимизировать код и не писать повторяющиеся код для выполнения условия, так же мы можем не знать сколько раз нужно писать такой код, в циклах можно же задать параметры его выполнения.


